俄S-400防空飛彈設備運往中國 射程覆蓋全台灣

俄S-400防空飛彈設備運往中國 射程覆蓋全台灣

〔即時新聞／綜合報導〕中國2014年向俄羅斯簽下合約購買S-400防空飛彈，目前首批貨物已運往中國，包括一個雷達站、一個控制站、燃料和供給設備。S-400於2007年在俄羅斯投入使用，是俄製最先進防空飛彈系統，能夠摧毀飛機和導彈，也可以轟炸地面目標，攻擊距離達400公里、可鎖定空中高度30公里的目標，如果中國在沿海部署S-400，全台灣都在射程範圍內。

據俄羅斯《塔斯社》報導，消息人士透露，和中國的合約沒有包括技術轉讓和生產許可，而俄羅斯已在2017年訓練一批中國軍人使用S-400系統。除了中國之外，土耳其、印度和沙烏地阿拉伯也將陸續購買S-400。

據《德國之聲》報導，在台灣的軍事專家顏文德（Wendell Minnick）指出，假如消息屬實，中國的S-400將對台灣構成很大威脅，因為S-400射程能覆蓋台灣全島領空。顏文德指出，在中國軍機繞台飛行後，解放軍似乎希望進一步對台灣領空有掌控權。

顏文德分析，由於台灣沒有地對地飛彈，如果中國將S-400部署在沿海，就能對台灣空軍進行打擊，台灣的主力戰機F-16、幻象2000、IDF，屆時恐將成為S-400的主要攻擊目標。

顏文德認為，從台灣軍事機場起飛的軍機，都可能被S-400鎖定，而台灣能夠採取的反制措施則是干擾S-400雷達。

用俄仔spec去睇外銷版性能
有冇賣40N6都成問題啦

自煮鹽發呢

而家買到俄佬正版，不遠矣

俄佬會咁好死賣正版

閹割版都起碼叫做用到

配合東風🤞

其實有無s400 台灣都只係垃圾黎
唔好睇得自己咁重啦
同窮撚係到幻想發左達玩咩女買咩車有咩分別

你老竇老母啲器官一定唔係垃圾

俄佬可能已用緊S600/800/1000喇

F35 飛過去 轟牙 完

BOTH

。。。

俄佬用緊S-500

過期導彈都買，中國真係水魚嚟

2007年推出，最先進？

唔係好似話2020先正式部署咩

M1911

f22

講緊重服役嘅舊武器啊

我就唔信有武器舊得過M1911( 現役軍隊大量使用)